
\begin{tabular}{>{\centering\arraybackslash}p{.15\textwidth}>{\centering\arraybackslash}p{.25\textwidth}>{\centering\arraybackslash}p{.28\textwidth}>{\centering\arraybackslash}p{.25\textwidth}}
\hline
\rowcolor[HTML]{9B9B9B} 
			    & \textbf{AR Aguda}                                                                                                   & \textbf{AR Cíclica}                                                                                                                                           & \textbf{AR Progresiva}                                                                                                                            \\
\hline
\hline
\textbf{Casos}               &  20\% de los casos                                                                                                     & 70\% de los casos                                                                                                                                             & 10\% de los casos                                                                                                                                 \\
\hline
\textbf{Presentación}        & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Un único episodio\\ de artritis, al que\\ le sigue un período\\ de ausencia de síntomas\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Se alternan períodos\\ con brotes con períodos\\ de calma parcial \\o ausencia total\\ de síntomas\end{tabular}                        & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}La inflamación \\articular se mantiene de \\ forma continua sin \\que haya períodos\\ de ausencia de síntomas\end{tabular} \\
\hline
\textbf{Duración}            & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Episodio de artritis:\\ de días a meses.\\ Ausencia de síntomas:\\ mínimo un año.\end{tabular}       & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Brotes: semanas o meses\\ Ausencia de síntomas:\\ períodos variables\end{tabular}                                                 &     \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Episodio de artritis:\\mantiene de forma continua \\ Ausencia de síntomas:\\ nunca\end{tabular}                                                                                                                                                \\
\hline
\textbf{Patrón de evolución} & Es el más favorable                                                                                                            & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Menos favorable que \\la aguda, porque se acompaña\\ de un deterioro de la \\ funcionalidad articular \\y calidad de vida\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Es el de peor\\ pronóstico. Pronto deterioro\\ de la función articular \\y de la calidad de vida\end{tabular}          \\ 
\hline
\end{tabular}
